廣交會受影響 拒透露美商人數

2018年10月16日

廣交會受影響 拒透露美商人數

中美貿易戰的影響目前尚未浮面，圖為繁忙的上海洋山深水港碼頭。

中美貿易戰如火如荼、兩國政治經濟形勢波譎雲詭之際，第124屆中國進出口商品交易會（又稱廣交會）昨日在廣州揭幕。外界關注與會的美國和西方商人數和規模變化，但官方無透露，只稱參展人數與往屆保持基本穩定，但承認貿易戰對交易會有影響。

廣東作為中國經濟大省，對內地經濟和改革開放舉足輕重。隨着中美貿易戰加劇，廣東必然首當其衝，而其應對措施也頗受外界關注。當地媒體報道，因應中美經貿磨擦等因素，廣東相繼推出「實體經濟十條」等政策，以圖穩定外貿發展，優化營商環境，提振企業信心。

外貿風向標受關注

作為中國外貿風向標的廣州交易會，有媒體對於美國採購商到場情況表示關注。在14日的記者會上，廣交會新聞發言人徐兵坦言：「國際經濟貿易領域仍然存在一些不確定、不穩定因素，特別是中美經貿磨擦對中國外貿發展造成了一定影響。」

他僅與第122屆人數做比較，稱預計本屆廣交會到會採購商人數，同第122屆「保持基本穩定」，言下之意或難達到第123屆廣交會到會11,929人水平；他續指，多數美國採購商表示將繼續與會參觀採購，但也有部份機構擔心美國貿易政策可能影響採購商的與會積極性。

美國是廣交會的第二大採購商來源地，近年來每屆到會人數均超過1萬人。
《南方日報》/中央社

上一則
上一則
「中國問題頭號權威」特朗普推崇

下一則
下一則
中共紅色歌劇《洪湖赤衞隊》登陸澳洲

「中國問題頭號權威」特朗普推崇

前白宮智囊下月習特會前放風 華若購1.56萬億美貨 特朗普或「停戰」

廣交會，邊個白痴諗個名出黎

廣州交易會。有乜問題？簡稱核突?

Child登只會focus呢啲位

非洲人夠多咪得

移多D 過去

肛交會無鬼佬去，中国同非洲黑鬼，一齊可以玩屎眼，又成最大贏家

黎緊應該會有大量鬼佬臨記空缺